【Chemistry撚入】究竟Breaking Bad既製毒過程合唔合理

Sorry呢排先開始Netflix睇第一季
Walter White充其量係一個勁少少既中學教畜
點解套劇經常強調佢製毒純度好高，又描繪d黑警話未見過咁有技術既製毒師傅
但其實製毒呢d咁耐歷史既行業，無咩獨門秘笈可言，Walter White d架餐又廢
我理解就係好似整杯麵咁，你叫Gordon Ramsay淥，同我淥既分別根本唔大
重點係個杯麵（架餐同材料）本身好唔好食姐
無理由因為佢廚藝好勁，淥個杯麵d人都wee wa鬼叫話好好食
單純因為Walter White有research background + 教chem
所以佢就可以咁撚勁提煉到無人企及既高濃度meth？
究竟現實有無可能？

利申：google左一陣都唔見有人討論呢樣野，唔知開學術台定影視台好

pish

架餐影響既係產量
你見佢對工作環境好有要求
都寫到咁你都覺得係人都做咩咁都無咩好講
劇本都專登搵JESS黎搞搞震對比番WALTER既認真

睇埋落去, 後面好似叫有解

遲下有一集打鳥蠅打左成集40分鐘你估編劇想突出D乜野

岩岩睇完，同埋睇完曬劇先好睇電影
或者咁講
睇完曬劇一定要睇埋電影

我唔係要劇情既解釋
我問緊科學上既解釋
高濃度meth有無可能係一個咁土炮既工房出產, 同時其他土炮工房出唔到
佢話連政府既人都整唔出
姐係強調緊White既技術超群 得佢做到

劇情既鋪墊解釋我唔需要
文科吹水戲劇理論野出返去啦
這裡是學術台

因為Walter White絕對唔係只係一個勁少少嘅中學教畜

我夠知啦
咪話當佢係Gordon Ramsay
煮個杯麵咪又係一樣味
meth夠唔係d咩高技術野
柬埔寨越南墨西哥都大把土炮工房做到
劉德華係工廈租個單位都做到啦
定係你以為現實係打機咁阿
Lv高d 整同一樣野都會高級d

不如你理解完人問乜先冲出黎柒

樓主串過馬撚

兩登傳統唔係咁架咩

唔識答，劉華可能會知

乜撚嘢係土炮

一字記之曰心

用analytical chem. 黎分析
唔同synthesize path會出到唔同yield 既product

真係讀chem既人平時用教科書既path
同研究chem既人會唔會有唔同path既認識?
藥廠level既chem佬研究到條特別path基本上已經可以拎專利
White會唔會又有一條特別既path?

另外製毒係世上咁搵錢既生意
墨西哥D毒佬直頭富可敵國，可能畫面上你覺得佢係土炮LAB
但論財力，炸雞佬絕對係肯丟錢又有門路做高規格LAB既人

拋磚引玉，利申唔識CHEM

畫面上佢唔可以做得太過真，亦唔可以有太多details ，唔係的話會有道德撚話教人製毒

無錢拍,揼波鐘

William Duncan, a chemistry teacher from Texas, was arrested for selling home-cooked meth within school grounds; in 2011, 74-year-old mathematics professor Irina Kristy was caught running a meth lab from her Boston home; North Carolina teacher’s assistant and meth chef Marc Hodges was arrested in 2013 after suspiciously purchasing 1,000 cases of matches; and Stephen Doran, a Boston teacher with stage 3 cancer, was found dealing meth and arrested that same year.

But perhaps the most striking case of life imitating art occurred before Breaking Bad was even on television. In 2008, an Alabama man (main photo, above) earned a place on the state’s Most Wanted list thanks to his thriving meth business. Admittedly, he was neither a teacher nor a cancer sufferer. But his name? Walter White.

你都係想人認同你唔合理啫

佢係一間科技公司創辦人嚟 後未退左股 學識應該好撚勁

佢自己都衰啦 咁撚大貪 搞到啲錢無撚晒咁滯 妻離子散 炸雞佬 mike 都俾佢搞死 係jesse 唔洗死

可以睇埋better call saul